Что такое git bash?
Git Bash — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.

Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
Команда git pull — это автоматизированная версия команды git fetch. Она загружает ветку из удаленного репозитория и сразу же объединяет ее с текущей веткой. Эта команда представляет собой git-эквивалент команды svn update. Команда git push противоположна команде извлечения (с некоторыми оговорками). С ее помощью можно перенести локальную ветку в другой репозиторий и без труда опубликовать поступивший код. Эта команда похожа на svn commit с тем исключением, что она отправляет не один набор изменений, а серию коммитов.

Что такое merge request?
Merge requests — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.

Чем между собой отличаются команды git status и git log?
Команда git status показывает состояния файлов в рабочей директории и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов.
Файлы в репозитории могут находиться в следующих состояниях:
не отслеживаемые (untracked) — находящиеся в ЛР, но еще не добавленные в индекс (под версионный контроль). Это могут быть новые файлы
индексированные (staged) — новые файлы, добавленные впервые в индекс
зафиксированные (committed) — попавшие в коммит
измененные (modified) — модифицированные после коммита
Команда git log используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
Подмодули Git позволяют сохранить репозиторий git в качестве подкаталога другого репозитория git. Подмодуль Git — это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее. Добавление подмодуля git
С помощью команды git submodule add можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий.




